[反觀你地班香港dse] 梁芷珊(上)：獨女是GCSE狀元 找對方法就能不勞而獲！

反觀你地班香港dse, 讀到咁辛苦 為左入ugc讀到隻狗咁
人地輕鬆讀ib 考gcse入ugc，香港果啲大學分分鐘人地都嫌棄 拎gcse報外國大學仲輕鬆

愛情走了，親情還在。才女梁芷珊(Canny)與商人羅傑承的婚姻雖然在三年前劃上句號，不過始終還是女兒Eily(羅樂桐)的爸爸媽媽，上個月Eily16歲生日當天、收到女兒GCSE/IGCSE 11A的優異成綪，就第一時間致電分享喜悅：「我話畀羅生聽，得一個女，從來冇催谷過佢就考到呢個成績，係唔係叫不勞而獲，同埋百份百教育成功率呢？講笑啫……我諗係因為我誤打誤撞報一條龍學校畀Eily，佢又真係好適合呢套。我唔係絕對推崇IB課程，眼見同一班小朋友都唔係人人可以適應，講到尾，都係要家長了解小朋友、搵到乜嘢最適合佢哋。」

0:120:29

植髮需要剃光頭嗎？「香港新生TDDP」技術拯救不必要的剃頭尷尬
Sponsored
香港新生醫療

有錢大晒？唔好抹殺女兒付出
女兒考出11A佳績的新聞一出，讚嘆鼓勵以外，也有不少網友持相反意見，一句講晒：「狀元是用錢堆砌出來！」Canny再三澄清，留學英國，是看成績獲得學位，女兒出色，也並不只是父母身家的功勞：「我記得小學學費大概六、七千蚊一個月，唔係咩貴族學校、亦都算係學費比較平嘅國際學校。當然學費都係一個門檻，但係唔可以話我攞得出呢六、七千蚊，就抹殺咗個女嘅付出。我覺得應該都要畀一啲credit個小朋友，無論佢喺邊間學校，都要學會同人相處、上課留心，要自律交功課，需要處理考試。Eily由細到大，我都唔會谷佢一日返兩間幼稚園、科科補習、課外活動排到滿晒。佢細個學鋼琴、芭蕾舞，放棄就要為自己決定承擔後果，大個去到英國讀書，都知道唔好浪費，攞師兄師姐留低嘅舊書讀A-Math，呢個女都要教，呢個學位都係靠佢自己成績爭取返嚟。」

生不逢時？才女童年讀寫障礙
Eily四年級以前從來不需要考試，中文簡單到連「沙灘」也不會讀、數學乘數表也不會背，Canny說IB先訓練右腦激勵創作，等到孩子一定年紀才訓練左腦，加強記憶和邏輯，就和傳統教育完全相反：「我細個有讀寫障礙，又係左撇子，阿媽唔識教、嗰個年代學校亦都唔會了解我嘅情況，默書永遠唔合格、計數又永遠同老師教係反方向，喺一個淨係得對同錯嘅年代，咪就係所有嘢都得到交叉囉。我覺得對依家啲小朋友，唔可以因為你唔識所以要催谷、一直谷到你識為止，我覺得唔係咁，我喺公司做嘢對住班同事都係一樣，用人要用優點，你唔識，我唔會谷你，畀番你做你最擅長的事，做嘢就自然會做得開心又有目標！不過掉番轉頭講，我都會畀個女知道，做人要發揮所長，但係平衡亦都重要。只係偏重一邊，到頭來唔方便嘅始終係自己。」

預告：兩年前Eily離開父母到英國讀寄宿學校。校園裏每個周末會有活動開派對，向十六歲以上學生提供酒精飲品，不過只限三杯……這一套，梁芷珊不但不覺得大驚小怪，還說跟自己從小教Eily的方法不謀而合。

結論gcse> dse